\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Wir wollen zu Land ausfahren}
\index[in]{Wir wollen zu Land ausfahren}
\index[vw]{Fahrtenlieder!Wir wollen zu Land ausfahren}

\begin{tabbing}
1. Wir \=wollen zu Land aus\=fah\=ren, wohl "uber die Flu\=ren \=weit,\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
1. Wir wollen zu Land ausfahren, wohl "uber die Fluren weit,\\

\=aufw"arts \=zu den \=klaren Gipfeln der Ein\=sam\=keit!\kill
\>\bf D\>\bf E$^7$\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
aufw"arts zu den klaren Gipfeln der Einsamkeit!\\

\=Lauschen, woher der \=Sturmwind braust, \=schauen, was hinter den\kill
\>\bf D\>\bf h\>\bf E$^7$\\
Lauschen, woher der Sturmwind braust, schauen, was hinter den\\

\=Bergen haust, \=und \=wie die Welt \=so \=\=weit, und \=wie die \=Welt so \=weit.\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
Bergen haust, und wie die Welt so weit, und wie die Welt so weit.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Fremde Wasser dort \=sprin\=gen, sie sollen uns Wei\=ser \=sein,\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
2. Fremde Wasser dort springen, sie sollen uns Weiser sein,\\

\=froh wir \=wandern und \=singen Lieder ins Land \=hi\=nein.\kill
\>\bf D\>\bf E$^7$\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
froh wir wandern und singen Lieder ins Land hinein.\\

\=Und brennt unser Feuer an \=gastlicher Statt, so \=sind wir geborgen und\kill
\>\bf D\>\bf h\>\bf E$^7$\\
Und brennt unser Feuer an gastlicher Statt, so sind wir geborgen und\\

\=schmausen uns satt, \=und die \=Flammen leuch\=ten \=da\=rein, und die \=Flammen \=leuchten da\=rein.\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
schmausen uns satt, und die Flammen leuchten darein, und die Flammen leuchten darein.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. \=Und steigt aus tiefem \=Ta\=le heimlich und still \=die \=Nacht,\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
3. Und steigt aus tiefem Tale heimlich und still die Nacht,\\

und \=sind vom \=Monden\=strahle Gnomen und El\=fen er\=wacht:\kill
\>\bf D\>\bf E$^7$\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
und sind vom Mondenstrahle Gnomen und Elfen erwacht:\\

\=d"ampfet die Stimmen, die \=Schritte im Wald, so \=h"ort ihr und seht ihr manch\kill
\>\bf D\>\bf h\>\bf E$^7$\\
d"ampfet die Stimmen, die Schritte im Wald, so h"ort ihr und seht ihr manch\\

\=Zaubergestalt, \=die \=wallt mit uns \=durch die \=\=Nacht, die \=wallt mit \=uns durch die \=Nacht.\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
Zaubergestalt, die wallt mit uns durch die Nacht, die wallt mit uns durch die Nacht.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=Es bl"uht im Walde tief \=drin\=nen die Blaue Blu\=me \=fein,\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
4. Es bl"uht im Walde tief drinnen die Blaue Blume fein,\\

die \=Blume \=zu ge\=winnen, zieh'n wir ins Land \=hi\=nein.\kill
\>\bf D\>\bf E$^7$\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
die Blume zu gewinnen, zieh'n wir ins Land hinein.\\

Es \=rauschen die B"aume, es \=murmelt der Fluss, und \=wer die Blaue Blume\kill
\>\bf D\>\bf h\>\bf E$^7$\\
Es rauschen die B"aume, es murmelt der Fluss, und wer die Blaue Blume\\

\=finden will der muss, \=ein \=Wandervo\=gel \=\=sein, ein \=Wander\=vogel \=sein.\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E$^7$\>\bf A\\
finden will, der muss ein Wandervogel sein, ein Wandervogel sein.\\
\end{tabbing}


\begin{angaben}{0}
Wort: Hjalmar Kutzleb - Weise: Kurt von Burkersroda, 1911\\
GB: 314 LB: 412 SA: 283 TS: 640 WS: 27 
\end{angaben}
